\chapter{Project opdracht}

\section{Casus}

\subsection{Huidige situatie}
Wanneer een bedieningsmedewerker bij de gast aan tafel een bestelling opneemt, word de bestelling onthouden of op een papiertje genoteerd. Vervolgens moet de bestelling worden aangeslagen op de kassa bij de bar. Indien er nog geen rekening is geopend voor de tafel, word er een nieuwe geopend en de bestelling geregistreerd.\\
Wanneer de bestelling is aangeslagen, print de kassa indien nodig twee bonnen uit. Een voor de keuken met alle bestelde gerechten, en een voor de bar met de bestelde dranken. Wanneer de keuken of bar de bestelling (of delen hiervan) hebben bereid, word deze met de bijbehorende bon klaar gezet voor de bediening. De bediening komt regelmatig kijken of er bestellingen gereed zijn. Als dat zo is loopt de bediening de bestelling uit naar de tafel met het tafelnummer op de bon.

\subsection{Doelstellingen} \label{doelstelling}
Uiteraard zijn er softwareoplossingen om de bovenstaande werkwijze gedeeltelijk te automatiseren, namelijk kassasystemen. Het nadeel hiervan is dat deze vaak erg duur zijn en er voor elke (of een aantal) medewerkers een wireless machine moet worden aangeschaft. Omdat we in een tijd leven waarin in bijna ieders broekzak een smartphone zit, wil ik het IPASS project gebruiken dit probleem gedeeltelijk op te lossen middels een web-applicatie.\\
Helaas is het omdat drie weken te weinig zijn, en mijn huidige vaardigheden mij tekort schieten, niet mogelijk een compleet kassasysteem te bouwen. Daarom wil ik mij beperken tot de communicatie tussen de bar, bediening en personeel. Dit houd dus grofweg in dat de bestellingen kunnen worden doorgegeven via de web-applicatie en er hoeveelheden worden bij gehouden.\\

Indien er tijd overblijft, zullen extra functionaliteiten worden toegevoegd. In dit document zal er dan ook een duidelijk verschil worden gemaakt tussen de vereiste en optionele elementen van de applicatie.

\section{Opdracht}
Concreet is de opdracht dus een digitale oplossing te bouwen voor het doorgeven van de bestellingen. Het hoofddoel is dat de applicatie het bestelproces efficiënter en dus sneller zal laten verlopen. Daarom is het van belang dat de applicatie een workflow aanhoud die parallel ligt aan het fysieke bestel proces. De app moet intuïtief en makkelijk zijn in gebruik. Het uitgangspunt is dat de gebruiker zo min mogelijk tijd aan de applicatie besteedt zodat de aandacht vooral bij de gast blijft.


\section{Deliverables}
Het project kent naast de applicatie die gebouwd wordt, nog een aantal eindproducten. Het gaat hier voornamelijk over documenten als deze die een inzicht bieden in het verloop van het project en het ontwerp van de applicatie.\\

\begin{itemize}
	\item Projectvoorstel
	\item Plan van aanpak
	\item Functioneel ontwerp
	\item Technisch ontwerp
	\item Wetenschappelijke poster
	\item Webapplicatie
	\begin{itemize}
		\item Front-end webinterface
		\item Java back-end server
		\begin{itemize}
			\item MySQL database
			\item RESTful API
			\item API documentatie
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{itemize}

\section{Uitgangspunten en aannames}
Zoals in de sectie \ref{doelstelling} is besproken is het niet mogelijk een compleet kassasysteem na te bouwen. Het project gaat er dus vanuit dat er nog steeds een functionerend kassasysteem aanwezig is. Omdat het handig is dit soort uitgangspunten/aannames helder te formuleren is hieronder een opsomming gegeven. Veel van deze aannames zijn er vanwege de tijdslimiet van het project en zouden in een realistische situatie niet mogen bestaan. Daarom word er in het volgende hoofdstuk \ref{afbakening} 'Afbakening' verschil gemaakt tussen de gewenste en in dit project mogelijke use cases.\\

\begin{itemize}
	\item De opdrachtgever gebruikt een losstaand, functionerend kassasysteem voor het afhandelen van betalingen.
	\item De werkzaamheden zijn strikt gebonden aan de functies.
	\begin{itemize}
		\item De bar handelt alle dranken af.
		\item De keuken handelt alle gerechten af.
		\item De bediening neemt de bestellingen op.
		\item De floormanager voert past bewerkt de tafels en producten.
	\end{itemize}	
\end{itemize}


